支那繼續限制國際航班 海外留學生一票難求憂流落街頭

疫情肆虐全球，中國內地嚴格執行「外防輸入、內防擴散」防疫措施。中國民航局自3月底實施「五個一」政策，限制國際客運航班運行數量，致飛往內地的機票價格暴漲，大批華人在一票難求之下無法回國。

據內媒近日報道，「五個一」政策在六月仍要繼續執行，甚至有可能會延至十月。消息引起大批海外留學生不滿，不少人都指出，畢業後學校宿舍或租住的寓所即將到期，擔心無處可去要流落街頭。中國民航局也因此成為「眾矢之的」，其官方微博在收到大片罵聲後要關閉留言區。

民航局發布的「五個一」政策具體為，中國國內每家航空公司經營至任一國家的航線只能保留1條，且每條航線每周運營班次不得超過1班；外國每家航空公司經營至中國的航線只能保留1條，且每周運營班次不得超過1班。各航空公司應根據上述要求，提前向民航局運行監控中心申請預先飛行計劃，自3月29日實施至今已有兩個月。

《21世紀經濟報道》周二（19日）報道，民航局一份最新特急電報通知，要求各地區民航管理局和航空公司，提前一兩個月申請國際航班預先飛行計劃，合理控制國際機票預售數量，尚未復航的航空公司不得在批准復航之前預售國際機票。

通知內容顯示至少在十月份之前，「五個一」政策仍將繼續執行。民航局要求航司繼續按照「五個一」政策要求安排航班，並提前向民航局運行監控中心申請預先飛行計劃。5月份申請6至7月份兩個月的預先飛機計劃，6月份申請8月份的飛機計劃，7月份申請9月份的，此後月份以此類推。民航局稱如果政策發生變化會提前通告並對審批程序做出調整。

報道還稱，外國航空公司已經預售了不少機票。因此民航局要求做好已預售機票的退改工作，已經確認無法執行的航班，各航司要盡快告知旅客航班取消情況，並為其辦理退改手續。

民航局此舉招致大批海外留學生的抨擊，由其主管的中國民航網官方微博也成為網民「攻擊」對象。有人留言稱，「當初本著為祖國著想不給祖國添麻煩的想法，讓祖國緩一緩會有機票的，結果直接『五個一』，怎麼的，我們這些老實人就換來這種處理方式？」

也有人留學生表示，「為了不給祖國添麻煩，所以3月份好好的呆在英國，現在都快6月份宿舍也要到期了，流浪街頭嗎？6月份一張機票也買不到，好不容易看到7月份的，要4萬一張票，那我還不如坐大使館包機的3萬一張的，至少5月份就可以回家，可是大使館是怎麼審核人的啊。」

其他留言節選：
「看了看中國和其他國家的機票價錢讓我不禁想問，誰才是姓資誰才是姓社？」
「留學生真的需要回家的，簽證要到期了，麻煩看看好嗎。」
「你有你們的苦衷，我們漂泊在外日子也是真的不好過。如果一個政策讓這麼多人有劇烈反應，是否應該思考這個政策到底執行的對嗎？」
「沒有國家拒絕本國公民回國吧，留學生回個國可未免太難了！」
「罵民航局有甚麼用，又不是民航局能最終決定的。」

眾人怒火難平之下，中國民航網關閉了微博留言區。大批網民其後「轉戰」民航局消費者事務中心的微博，詢問國際航班甚麼時候能復航，又要求取消「五個一」政策。民航局消費者事務中心隨後也關閉了留言區。

此外，美國運輸部周五（22日）指控，中國政府阻撓美國航空公司恢復來往中國的航班。運輸部指，聯合航空及達美航空有意在下月復飛，但中方的阻撓導致情況「危急」。

特朗普政府目前未有對中國的航空公司實施限制，但指中美未能達成協議。美國運輸部已下令，要求中國東方航空、南方航空及海南航空必須在下周三（27日）前，向美國政府提交飛行時間及航班詳細資料。

經濟再唔掂落去 支那應該會借啲意用呢招玩鎖國

香港人華山救親同汶川地震咪中過招囉
回力鏢

紅色大字

你還有黨呀

支爆近了，流落外國係益咗你哋

最愛子民

on9，仲返去，抵撚死

好好的為啥要到洋人地方讀書？
瞧不起中國學校？
到外面有難了才想起中國了吧？

一群狗崽子，活該！

不要對_這個_家 .jpg

屌，每次見到呢D新聞，最撚驚班友經香港再去支那

xx護照有用咩？你以為x國真係當你自己人,大使館會救你咩

一定會

為你好啫 咁都唔領情 犯賤

愛國好撚貴架，比唔起咪唔好返囉，到時睇你地住邊。

人哋覺得祖國好安全架，想番去好正常

正式確認2020年係回力鏢之年

去庇護中心囉

唔好玩啦，留學生讀幾年比成百幾萬
而家同我講機票5萬蚊貴？

租唔起房？伸手問老豆老母攞啦

一班崇洋媚外 迷戀資本主義的哈吧狗...多腐敗啊
活該

又話揸中共passport可以將你由任何地方帶返祖國嘅？戰狼坐包機去接佢返屋企丫嘛

搵戰狼幫拖囉

戰狼話拎住本中國護照就可以翻屋企架
可以係可以，唔該畀10萬買機票

一定會 香港一解封就仆去香港

成班平時慣咗拎着數
性價比啊嘛

你見佢哋大把有錢中國人講得出
“假名牌同真嘅差唔多 點解我要買真”
就知根本唔關錢事
幾多錢都會出聲
最想免費包機送返去

強國心諗：宜加當你係人有得你返重咁多野講

扮咩野
成班留係外國做間諜

係無得唔返
visa到期變黑工

抵撚死

被困安哥拉第64天打卡

正呀

還在給國家添煩添亂 國家養你幹嘛

有個大陸親戚好日唔搵我，無喇喇搵我問而家可否經香港番中國

我一直無理佢， 竟然搵我阿媽問我。

我話唔得，佢又問點解。係咪轉機都唔得。

我媽又叫我幫下人，我就Cap 左當地直航機票番中國俾佢。 我發現

根本就係因為去香港既機票平d

X2

英國返大陸要三萬蚊張機票，但返香港幾千有找。不過好彩原來而家香港都好似唔俾轉機或者停留，除非有香港身份證，所以焗住買咗張三萬蚊機票，仲要等到七月尾要飛得走

點解要出國留學，中國唔夠外國好咩

有d 傻仔真心相信去到大使館，真係吳京會接你番屋企

好在你在別人地方， 換轉在中國，告你尋釁滋事

屌，好彩我係香港人，6月London飛Hong Kong嘅機票5000 cx，你老尾你班中國人慢慢愛國啦

來香港

好驚香港解封

//「如果一個政策讓這麼多人有劇烈反應，是否應該思考這個政策到底執行的對嗎？」//

同自己利益有關, 佢就識咁諗
但唔識將同一道理套入
逃犯條例和國安法？

唔係民選領導人
佢點會理你呀？

有冇咁想返支那

香港有事 香港人都會照返香港
屋企反架

如果一個政策讓這麼多人有劇烈反應，是否應該思考這個政策到底執行的對嗎

無錢係外國住

支那仔去外國讀書係唔係漢奸

偉大的祖國沒有去海外漢奸!!
那些人都是美國的狗 不是中國人!

真
幾萬蚊一張機票都比唔起
到底當初點撚樣留到學

平時就得閒去買名牌野 買張5萬蚊既機票 就係度嘈

不要為共產黨添煩添亂。

社會主義鐵拳支那蛆，心裡樂得美滋滋der，感謝黨唄

支那賤畜沒有人權不是常識嗎

笑能死
自痴重出國讀書

为啥不承认自己是中国人？平时祖国没有给你好处了吗？关键时候给祖国添烦添乱

去留學都是在勾結外國勢力

相信黨(訓街)
支共留學生已成condom

下個禮拜美國番香港 11000

上次巴基斯坦又係咁
靜係得香港有包機 妒忌死小粉紅

Chinese stranded abroad accuse Beijing of abandoning them

A backpacker in her twenties stuck in India was angered by the apparent double standards. “I really want to ask the Chinese embassy in India, how can they organise for Hong Kongers to go home but not for mainlanders?” asked the traveller, who did not want to be named.

“I am usually proud of being Chinese, as we have a long history, but because of the poor conditions I am facing in India I feel really aggrieved,” the backpacker said.

愛國當然要付出代價

喺呢個苦難時期，見到呢班支蛆嘅境況，特別心涼
連買可樂錢都慳番

好殘忍 全世界應該都係得支那唔比自己人番嚟
可笑嘅係為咗保持每日個位數確疹嘅假象
小粉紅幾時醒 你地係維穩工具咋

你班外國間諜想返黎中國拎情報?

根據沙上屯元嘅經驗
佢哋會將所有錢拎去做佢想做嘅嘢
例如買名牌，買學位等等
但永遠無錢俾啲佢要做嘅嘢，例如食飯搭車

拉哂你地顛覆國家政權

4月封關之前成班大陸留學生經香港轉機翻大陸，跟住po上網教人點樣過關，去深圳灣

真 愛國愛黨做乜要岀國讀書

其實點解唔俾人返去呢？

好似全世界咁隔離十四日先入境咪得

等變難民咪借被遣返囉 機票都慳返

班支那學生個個有錢點會訓街

本身已經做緊隔離14日
但你知支那人啲性格 偷走出去播毒邊個知

宜家莫斯科飛中國要成萬蚊張機票
仲要讓領導先走
仲要去內蒙古隔離14日先

坐移民監就唔返啦⋯⋯

佢地學生要簽證

而家先知？

都唔明起左防火牆
點解可以俾佢地出去留學

唉喲

紐約大把露宿者陪你。

脫粉最好機會

不要為國家再添煩添亂
這麽大的人都不懂處理好自己嗎？

64都係係外國果班贏

其實有錢就有屋住
班蝗咁有錢唔會訓街啦
咁趕番黎做乜

支那真心仆街 武肺爆到仆街禁國內遊但又容許國外遊等班生藩播毒外國爆到七彩就封全世界關正一地球毒瘤 仲要係佢害人得人地唔害得佢

中國護照還不能帶你去世界上任何一個地方。但是，當戰爭和災難來臨時，它能從任何一個地方接你回家！

上面有人話係VISA問題

咩撚野係5個1

可唔可以cap埋貼護照果個啲回覆留言

喺機場唱國歌囉

你們還有党啊！

小粉紅買唔到機票行路游水都要返鬼國，狗共無錢維穩，你哋仲唔返去抄下家習包子屎都無得食

乜唔係 走！咱們回家！咩

唔洗驚
實會

好簡單㗎咪賣器官籌機票囉

又五又一
支那民航處好黃

你媽媽沒了

買十幾萬口罩支援先好笑
講到自己捐咁
如果真係捐得起
都唔差果幾萬蚊買張機票啦

革命如瘟疫

防啦支那

享受社會主義的鐵拳吧

佢哋係要攞著數
發個微訊紅包話機票單程六萬減五百
佢會覺得有五百蚊著數即買
佢哋貪心但蠢

訓街啦，唔好阻住其他人

相信到咗下半年，佢哋會慶幸唔喺中國境內

佢哋簽證過期留咗喺嗰到，有可能違反逗留條件俾人揼黑豬仔
下半年可能變咗滯留中國境内